\chapter*{Agradecimientos}

Con mucho cariño, para mis padres Rosalía y Martiminano, mis hermanos Montserrat y Abraham, por todo el apoyo incondicional que me han brindado en mi formación personal, académica y profesional, que me ha permitido ser partícipe de numerosos logros y mucha satisfacción.

Agradezco profundamente a mi asesor, el Dr. Gustavo De la Cruz Martínez, por todo el apoyo, tiempo, guía, enseñanza y dedicación que me brindó durante clases y desarrollo de esta tesis. Realmente me ha orientado de maneras incontables para mi formación.

A mi mejor amigo Alexis, quien siempre me motivó a escribir en los momentos alegres y complicados. Agradezco especialmente a mi mejor amiga Ailyn, quien ha estado conmigo desde el primer momento de la carrera, compartiendo risas, alegría, compañía, consejos y los recuerdos más gratos que tengo de la Facultad de Ciencias, por motivarme a continuar mis proyectos cuando se vieron sesgados por estrés, angustia o simplemente por malos momentos, por brindarme tu amistad incondicional, gracias. Así mismo, agradezco a mis amigos que formaron parte importante de este trabajo y con quienes he compartido valiosos momentos, a Luis Eduardo por ser el mejor equipo y compañero de clases, a Yessica Janeth por todos los momentos de confianza y motivación, a Karem por ser la clara representación de la amistad.

Con inmenso cariño, a Elba Paulina, por todo tu amor, apoyo, confianza, motivación y la gran inspiración que causas en mí para comenzar y finalizar nuestros proyectos de la forma más satisfactoria posible. Gracias por permitirme crecer contigo, por todos los momentos de felicidad y por ser mucho más que mi compañera de vida.

A todos mis profesores, de quienes aprendí una infinidad de conocimientos, que atesoro afectuosamente, y a su vez, hicieron crecer mi pasión por las Ciencias de la Computación, especialmente a Elisa Viso Gurovich, Pedro Ulises Cervantes González, Carlos Zerón Martínez y Selene Marisol Martínez Ramírez.

A mis alumnos, que amablemente participaron durante las evaluaciones del proyecto, por tomarse un momento para ayudarme a implementar mejoras significativas. A mis sinodales y a todos aquellos que se tomen el tiempo de leer esta tesis que disfruté mucho escribiendo.

Estos agradecimientos, son un escrito eficaz contra el olvido, que honran a quien honor merece, por la confianza, la virtud, el tiempo, el apoyo y la ayuda que me han ofrecido para convertirme en quien soy ahora. Agradezco sinceramente por cada cambio revelador, no sólo de esta tesis, sino también de mi vida.
