%------------------------------------------------------------
%	BIBLIOGRAFÍA
%------------------------------------------------------------

\begin{thebibliography}{9}
\bibitem{Amazon (2022e)}
Amazon (2022e). \emph{About Voice Interaction Models}, Amazon.com, Inc. Recuperado el 14 de Agosto de 2022, de \url{https://developer.amazon.com/en-US/docs/alexa/ask-overviews/voice-interaction-models.html}

\bibitem{Amazon (2022h)}
Amazon (2022h). \emph{Built-in Intent Library}, Amazon.com, Inc. Recuperado el 17 de Agosto de 2022, de \url{https://developer.amazon.com/en-US/docs/alexa/custom-skills/built-in-intent-library.html}

\bibitem{Amazon (2022g)}
Amazon (2022g). \emph{Choose the Invocation Name for a Custom Skill}, Amazon.com, Inc. Recuperado el 16 de Agosto de 2022, de \url{https://developer.amazon.com/en-US/docs/alexa/custom-skills/choose-the-invocation-name-for-a-custom-skill.html}

\bibitem{Amazon (2022l)}
Amazon (2022l). \emph{Create and Manage Skills in the Developer Console}, Amazon.com, Inc. Recuperado el 22 de Agosto de 2022, de \url{https://developer.amazon.com/en-US/docs/alexa/devconsole/about-the-developer-console.html}

\bibitem{Amazon (2022j)}
Amazon (2022j). \emph{CHost a Custom Skill as an AWS Lambda Function}, Amazon.com, Inc. Recuperado el 20 de Agosto de 2022, de \url{https://developer.amazon.com/en-US/docs/alexa/custom-skills/host-a-custom-skill-as-an-aws-lambda-function.html}

\bibitem{Amazon (2022f)}
Amazon (2022f). \emph{Index of Skill Types}, Amazon.com, Inc. Recuperado el 14 de Agosto de 2022, de \url{https://developer.amazon.com/en-US/docs/alexa/ask-overviews/list-of-skills.html}

\bibitem{Amazon (2022a)}
Amazon (2022a). \emph{¿Por qué Alexa?}, Amazon.com, Inc. Recuperado el 8 de Agosto de 2022, de \url{https://developer.amazon.com/es-ES/alexa}

\bibitem{Amazon (2022c)}
Amazon (2022c). \emph{¿Qué es una Skill de Alexa?}, Amazon.com, Inc. Recuperado el 14 de Agosto de 2022, de \url{https://developer.amazon.com/es-ES/alexa/alexa-skills-kit}

\bibitem{Amazon (2022i)}
Amazon (2022i). \emph{Slot Type Reference}, Amazon.com, Inc. Recuperado el 19 de Agosto de 2022, de \url{https://developer.amazon.com/en-US/docs/alexa/custom-skills/slot-type-reference.html}

\bibitem{Amazon (2022k)}
Amazon (2022k). \emph{Standard Built-in Intents}, Amazon.com, Inc. Recuperado el 16 de Agosto de 2022, de \url{https://developer.amazon.com/en-US/docs/alexa/custom-skills/standard-built-in-intents.html}

\bibitem{Amazon (2022m)}
Amazon (2022m). \emph{Test with the Alexa Simulator}, Amazon.com, Inc. Recuperado el 22 de Agosto de 2022, de \url{https://developer.amazon.com/en-US/docs/alexa/devconsole/alexa-simulator.html}

\bibitem{Amazon (2022d)}
Amazon (2022d). \emph{What is the Alexa Skills Kit?}, Amazon.com, Inc. Recuperado el 14 de Agosto de 2022, de \url{https://developer.amazon.com/en-US/docs/alexa/ask-overviews/what-is-the-alexa-skills-kit.html}

\bibitem{Amazon (2022b)}
Amazon (2022b). \emph{What is the Alexa Voice Service?}, Amazon.com, Inc. Recuperado el 14 de Agosto de 2022, de \url{https://developer.amazon.com/en-US/docs/alexa/alexa-voice-service/get-started-with-alexa-voice-service.html}

\bibitem{Burkhardt, J.,  MacDonald M., Rathemacher, A. (2003)}
Burkhardt, J.,  MacDonald M., Rathemacher, A. (2003). \emph{Teaching Information Literacy}, 35 practical standards-based exercises for college students. Estados Unidos: American Library Association

\bibitem{Bratten, E. (2021)}
Bratten, E. (2021). \emph{As Smart Speakers Evolve, So Do Consumers}, Comscore. Recuperado el 23 de junio de 2022, de \url{https://www.comscore.com/esl/Prensa-y-Eventos/Blog/As-Smart-Speakers-Evolve-So-Do-Consumers}

\bibitem{Bo Zhao (2017)}
Bo Zhao (2017). \emph{Web Scraping}. College of Earth, Ocean, and Atmospheric Sciences, Oregon State University, Corvallis, OR, USA. Recuperado el 7 de septiembre de 2022, de \url{https://www.researchgate.net/profile/Bo-Zhao-3/publication/317177787_Web_Scraping/links/5c293f85a6fdccfc7073192f/Web-Scraping.pdf}

\bibitem{Brooke, J. (2013)}
Brooke, J. (2013). \emph{SUS: A Retrospective}. Journal of User Experience. Recuperado el 23 de julio de 2022, de \url{https://uxpajournal.org/sus-a-retrospective/}

\bibitem{Dix, A., Finlay, J., Abowd, G., Beale, R. (2004)}
Dix, A., Finlay, J., Abowd, G., Beale, R. (2004). \emph{Human-Computer Interaction}. Tercera edición 2004. Inglaterra: Pearson Prentice Hall.

\bibitem{EDUTEKA (2007)}
EDUTEKA (2007). \emph{LISTA DE VERIFICACIÓN - EVALUACIÓN DEL PASO 1 (MODELO GAVILÁN)}, EDUTEKA. Recuperado el 2 de febrero del 2022, de \url{https://eduteka.icesi.edu.co/pdfdir/CMIListaVerificacionPaso1.pdf}

\bibitem{EDUTEKA (2007)}
EDUTEKA (2007). \emph{LISTA DE VERIFICACIÓN - EVALUACIÓN DEL PASO 2 (MODELO GAVILÁN)}, EDUTEKA. Recuperado el 3 de febrero del 2022, de \url{https://eduteka.icesi.edu.co/pdfdir/CMIListaVerificacionPaso2.pdf}

\bibitem{EDUTEKA (2007)}
EDUTEKA (2007). \emph{LISTA DE VERIFICACIÓN - EVALUACIÓN DEL PASO 3 (MODELO GAVILÁN)}, EDUTEKA. Recuperado el 3 de febrero del 2022, de \url{https://eduteka.icesi.edu.co/pdfdir/CMIListaVerificacionPaso3.pdf}

\bibitem{EDUTEKA (2007)}
EDUTEKA (2007). \emph{LLISTA DE VERIFICACIÓN - EVALUACIÓN DEL PASO 4 (MODELO GAVILÁN)}, EDUTEKA. Recuperado el 4 de febrero del 2022, de \url{https://eduteka.icesi.edu.co/pdfdir/CMIListaVerificacionPaso4.pdf}

\bibitem{González, L. F. (2007)}
González, L. F. (2007). \emph{Modelo Gavilán: Paso 1, EDUTEKA}. Recuperado el 1 de febrero del 2022, de \url{https://eduteka.icesi.edu.co/articulos/modelo-gavilan-paso1}

\bibitem{González, L. F. (2007)}
González, L. F. (2007). \emph{Modelo Gavilán: Paso 2, EDUTEKA}. Recuperado el 3 de febrero del 2022, de \url{https://eduteka.icesi.edu.co/articulos/modelo-gavilan-paso2}

\bibitem{González, L. F. (2007)}
González, L. F. (2007). \emph{Modelo Gavilán: Paso 3, EDUTEKA}. Recuperado el 3 de febrero del 2022, de \url{https://eduteka.icesi.edu.co/articulos/modelo-gavilan-paso3}

\bibitem{González, L. F. (2007)}
González, L. F. (2007). \emph{Modelo Gavilán: Paso 4, EDUTEKA}. Recuperado el 4 de febrero del 2022, de \url{https://eduteka.icesi.edu.co/articulos/modelo-gavilan-paso4}

\bibitem{González, L. F., Sánchez, B. (2007)}
González, L. F., Sánchez, B. (2007). \emph{Modelos para resolver Problemas de Información}, EDUTEKA. Recuperado el 26 de enero de 2022, de \url{https://eduteka.icesi.edu.co/articulos/modelos-resolver-problemas-informacion}

\bibitem{Google Developers (2022)}
Google Developers (2022), \emph{Custom Search JSON API}, Google. Recuperado el 05 de septiembre de 2022, de url{https://developers.google.com/custom-search/v1/overview}

\bibitem{Hassan, Y. (2002)}
Hassan, Y. (2002). \emph{Introducción a la Usabilidad}. No solo usabilidad: revista sobre personas, diseño y tecnología. Recuperado el 22 de julio de 2022, de \url{https://nosolousabilidad.com/articulos/introduccion_usabilidad.htm}

\bibitem{Hassan, Y., Ortega, S. (2009a)}
Hassan, Y., Ortega, S. (2009a). \emph{Diseño Centrado en el Usuario (DCU)}. Gijón: Asociación Profesional de Especialistas en Información, 2009, 73pp. Recuperado el 26 de junio de 2022, de \url{https://www.nosolousabilidad.com/manual/3.htm}

\bibitem{Hassan, Y., Ortega, S. (2009b)}
Hassan, Y., Ortega, S. (2009b). \emph{Metodologías y técnicas de DCU}. Gijón: Asociación Profesional de Especialistas en Información, 2009, 73pp. Recuperado el 26 de junio de 2022, de \url{https://www.nosolousabilidad.com/manual/3_2.htm}

\bibitem{Hassan, Y., Ortega, S. (2009c)}
Hassan, Y., Ortega, S. (2009c). \emph{La Experiencia del Usuario}. Gijón: Asociación Profesional de Especialistas en Información, 2009, 73pp. Recuperado el 23 de julio de 2022, de \url{https://www.nosolousabilidad.com/manual/1.htm}

\bibitem{Interaction Design Foundation (2022d)}
Interaction Design Foundation (2022d). \emph{Flowcharts}. Interaction Design Foundation. Recuperado el 03 de septiembre de 2022, de \url{https://www.interaction-design.org/literature/topics/flowcharts}

\bibitem{Interaction Design Foundation (2022a)}
Interaction Design Foundation (2022a). \emph{Personas}. Interaction Design Foundation. Recuperado el 17 de julio de 2022, de \url{https://www.interaction-design.org/literature/topics/personas}

\bibitem{Interaction Design Foundation (2022b)}
Interaction Design Foundation (2022b). \emph{A very basic customer journey map template}. Recuperado el 17 de julio de 2022, de \url{https://public-images.interaction-design.org/literature/articles/materials/nvKgKWKBuYMsAM4cS9zoRkjCQmyYSF5Bz5hevbYA.jpg}

\bibitem{Interaction Design Foundation (2022c)}
Interaction Design Foundation (2022c). \emph{UX Consistency: Storyboarding those Ideas}. Interaction Design Foundation. Recuperado el 02 de septiembre de 2022, de \url{https://www.interaction-design.org/literature/article/ux-consistency-storyboarding-those-ideas}

\bibitem{Komninos, A., Briggs. (2022)}
Komninos, A., Briggs. (2022). \emph{Customer Journey Maps — Walking a Mile in Your Customer's Shoes}. Interaction Design Foundation. Recuperado el 17 de julio de 2022, de \url{https://www.interaction-design.org/literature/article/customer-journey-maps-walking-a-mile-in-your-customer-s-shoes}

\bibitem{Kuniavsky, M. (2003)}
Kuniavsky, M. (2003). \emph{Observing The User Experience: A Practitioner's Guide to User Research}. San Francisco: Elsevier.

\bibitem{López, J. C. (2007)}
López, J. C. (2007). \emph{¿QUÉ ES LA COMPETENCIA PARA MANEJAR INFORMACIÓN (CMI)?}, EDUTEKA. Recuperado el 25 de enero de 2022, de \url{https://eduteka.icesi.edu.co/articulos/competencia-manejo-informacion}

\bibitem{Nielsen, J. (2000)}
Nielsen, J. (2000). \emph{Why You Only Need to Test With 5 Users}. UseIt.com Alertbox. Recuperado el 27 de junio de 2022, de \url{https://www.uie.com/articles/five_second_test}

\bibitem{Pearl, C. (2016)}
Pearl, C. (2016). \emph{Designing Voice User Interfaces by Cathy Pearl}. USA: O'Reilly.

\bibitem{Perfetti, C. (2005)}
Perfetti, C. (2005). \emph{5-Second Tests: Measuring Your Site's Content Pages}. User Interface Engineering. Recuperado el 27 de Junio de 2022, de \url{https://www.uie.com/articles/five_second_test}

\bibitem{Polo, M. (2022)}
Polo, M. (2022). \emph{Para entender el abrumador mundo de la Información}, EDUTEKA. Recuperado el 24 de febrero de 2022, de \url{https://eduteka.icesi.edu.co/articulos/entender-mundo-informacion}

\bibitem{Ruef, J. (2020)}
Ruef, J. (2020). \emph{¿Crees que eres malo para las matemáticas? Puedes sufrir un 'trauma matemático'}, THE CONVERSATION, Traducido por El Financiero. Recuperado el 22 de febrero de 2022, de \url{https://theconversation.com/crees-que-eres-malo-para-las-matematicas-puedes-sufrir-un-trauma-matematico-143507}

\bibitem{Sautoy, M. (2015)}
Sautoy, M. (2015). \emph{¿De verdad todos podemos ser genios matemáticos?}, BBC News. Recuperado el 22 de febrero de 2022, de \url{https://www.bbc.com/mundo/noticias/2015/03/150326_genios_matematicos_finde_dv}

\bibitem{Shahani, A. (2016)}
Shahani, A. (2016). \emph{Voice Recognition Software Finally Beats Humans At Typing, Study Finds}, npr.org. Recuperado el 26 de junio de 2022, de \url{https://www.npr.org/sections/alltechconsidered/2016/08/24/491156218/voice-recognition-software-finally-beats-humans-at-typing-study-finds}

\bibitem{Shneiderman, B., Plaisant, C., Cohen, M., Jacobs, S., Elmqvist. Niklas., Diakopoulos, Nicholas. (2016)}
Shneiderman, B., Plaisant, C., Cohen, M., Jacobs, S., Elmqvist. Niklas., Diakopoulos, Nicholas. (2016). \emph{Designing the User Interface Strategies for Effective Human-Computer Interaction}. Inglaterra: Pearson.

\bibitem{Brooke J. (1995)}
Brooke J. (1995). \emph{System Usability Scale (SUS)}. usability.gov. Recuperado el 24 de julio de 2022, de \url{https://www.usability.gov/how-to-and-tools/methods/system-usability-scale.html}

\end{thebibliography}